{
    "question": "Tuliskan alasan mengapa harus siskom",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Siskom adalah kependekan dari sistem komputer yaitu ilmu yang mempelajari tentang telekomunikasi",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-manfaat-internet-bagi-pendidikan-263",
            "question": "Sebutkan manfaat Internet bagi pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk latihan soal online , untuk menambah pengetahuan\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebagai sarana untuk menyalurkan ide kreatif melalui blogging, sebagai sarana untuk mendapatkan informasi secara cepat melalui search engine, media untuk melakukan komunikasi secara interaktif.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menanam-tomat-dengan-mudah-509",
            "question": "Bagaimana cara menanam tomat dengan mudah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tanaman tomat dapat tumbuh, baik di dataran rendah maupun dataran\u00a0tinggi. Jenis tomat apel lebih baik ditanam di dataran tinggi, sedangkan jenis tomat sayur lebih baik ditanam di dataran rendah. Jadi, sebelum kamu bertanam tomat, lebih baik tentukan dahulu lahan yang akan ditanami, apakah berupa dataran rendah atau dataran tinggi.</span><span><br>Ketika kamu akan menanam tomat, carilah tanah yang subur dan sedikit mengandung pasir. Hal ini karena tomat menyukai tanah seperti ini. Namun, tanah liat yang mengandung sedikit pasir sangat tidak disukai tanaman ini. Selain itu, tanaman tomat ternyata tidak tahan terhadap hujan. Jadi, kamu lebih baik tidak menanam tomat pada saat musim hujan.</span><span><br>Tomat dikembangbiakkan dengan bijinya. Sebelum kamu menanam tomat disemaikan terlebih dahulu. Tanah yang akan dijadikan persemaian dicangkul dan diberi pupuk kandang. Biji tomat ditaburkan berbaris dengan jarak antar baris 5 cm. Ketika kamu menaburkan biji tomat ini, lakukanlah dengan hati-hati dan tipis-tipis di atas tanah persemaian. Setelah 5-7 hari disemaikan, biji tomat akan tumbuh. Setelah berumur 2 minggu, bibit dari persemaian dipindahkan ke dalam kantong\u00a0plastik.</span><span><br>Lahan yang akan digunakan untuk bertanam tomat dicangkul. Kemudian, buatlah beberapa lubang. Setiap lubang diberi pupuk kandang. Setelah satu bulan, pindahkanlah tanaman tomat yang ada di kantong plastic. Setelah itu, kamu dapat menutupi tanaman tomatmu dengan dedaunan atau pelapah pisang. Hal ini\u00a0 dilakukan agar dapat mencegah panas matahari atau air hujan. Baru setelah 3-4, hari kamu dapat membuka tutupnya. Setelah itu, jangan lupa diberi pupuk.</span><span><br>Seperti halnya manusia, tanaman juga suka sakit. Penyebabnya adalah serangan hama dan penyakit. Hama yang sering menyerang tomat, di antaranya ulat dan cacing. Adapun cendawan, bakteri, dan virus merupakan penyebab penyakiut pada tanaman tomat. Penyakit pada tanaman tomat cepat menyebar. Jadi, kamu harus berhati-hati. Perhatikan selalu tanaman tomatmu agar terhindar dari penyakit dan menghasilkan buah yang baik.</span><span><br>Pencegahan terhadap penyakit agar tidak menyebar adalah dengan cara mencabut dan membakar tanaman yang sakit. Dengan demikian, penyebab penyakitnya akan mati dan tidak akan mengganggu\u00a0 tanamanmu lagi.<br><br>maaf klo salah....<br>semoga membantu...</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perpaduan-antara-rangkaian-seridan-ragkaian-paralel-menghasilkan-753",
            "question": "Perpaduan antara rangkaian seridan ragkaian paralel menghasilkan rangkaian ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menghasilkan rangkaian nyala lampu yg satu terang dan yg satu redup<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-work-book-dan-work-sheet-691",
            "question": "Apa itu work book dan work sheet ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "work book adalah kumpulan dari work sheet<br>work sheet adalah kumpulan dari lembar kerja",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "work book = buku kerja berarti dia terdiri dr bbrp work sheet<br>work sheet = lembar kerja..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-text-wrapping-tidak-ada-di-microsoft-excel-2007-603",
            "question": "Mengapa text wrapping tidak ada di Microsoft Excel 2007?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena fungsi\u00a0<em>text wrapping</em> mengatur posisi gambar pada teks tentunya\u00a0<em>text wrapping</em> hanya ada pada ms.word yang berfungsi membuat dokumen atau teks, sedangkan pada\u00a0microsft excel lembar kerja nya berbentuk tabel jadi ms.excel memiliki banyak pengaturan tabel, karena ms.excel diprogram untuk pembuatan segala bentuk tabel, membuat rumus, dsb bukan membuat teks biasa. bukan berarti ms.excel tidak memiliki pengaturan mengatur teks hanya saja pengaturan yang umum digunakan seperti: mengatur besar huruf, warna huruf, dsb.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-gimana-cranya-membuat-bingkai-html-2-kolom-kolom-pe-470",
            "question": "ada yang tau gimana cranya membuat bingkai HTML 2 kolom, kolom pertama 2 baris, kolom kedua 3 baris? + rumus nya ya.\u00a0thankyou:)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>&lt;table border=1 align=&#039;center&#039;&gt;<br></span><span>&lt;tr&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;th&gt;Nama&lt;/th&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;th&gt;Alamat&lt;/th&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;th&gt;No hp&lt;/th&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;th&gt;Email&lt;/th&gt;</span><span><br>&lt;/tr&gt;<br></span><span>&lt;tr&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;td&gt;Nama&lt;/td&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;td&gt;Alamat&lt;/td&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;td&gt;No Hp&lt;/td&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0&lt;td&gt;Email&lt;/td&gt;<br></span><span>&lt;/tr&gt;<br></span><span>&lt;tr&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;td&gt;contoh a&lt;/td&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;td&gt;contoh b&lt;/td&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;td&gt;contoh c&lt;/td&gt;</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;td&gt;contoh d&lt;/td&gt;\u00a0<br></span><span>&lt;/tr&gt;<br></span><span>&lt;/table<span>&gt;<br>itu di coba2,buka pake web terus juga itu atas di tambah &lt;html&gt;&lt;head&gt;&lt;body&gt; bawahnya juga tapi di tambah garis miring di depan,terus tinggal di ganti/hapus sesuai kebutuhan,semoga membantu :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-solusi-hardisk-yang-tidak-terbaca-oleh-system-dan-muncu-481",
            "question": "Bagaimana solusi hardisk yang tidak terbaca oleh system dan muncul tulisan \"unknown\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Begini saja download Partition Find &amp; Mount. Saya tak bisa beri linknya. Kalau ingin link dan cara memakainya. Cari di Google yah....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-hal-hal-apa-saja-yang-dapat-digunakanuntuk-siskom-794",
            "question": "Tuliskan hal-hal apa saja yang dapat digunakanuntuk siskom!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "os, aplikasi, driver, hardware<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-windows-yang-terdapat-di-computer-660",
            "question": "Apa fungsi windows yang terdapat di computer?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "windows merupakan salah satu sistem operasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "windows itu adalah seperti program untuk menjalankan komputer . biasa disebut &#039;&#039;OS &lt;OPERATION SYSTEM &gt; \" jika tidak ada windows . maka kita tidak bisa memainkan komputer seperti sekarang ini .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-nih-ada-apa-dengan-pc-ku-di-monitorku-kok-semua-keliatan-749",
            "question": "Tolong nih ada apa dengan PC ku??    di monitorku kok semua keliatan berbayang terutama kusornya ada yang asli diikuti ama shadownya. pandangan ku jadi kabur lihat nih monitor.\u00a0\r\npertanyaan : gimana caranya balikin ke normal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu harus diservice karena sudah termasuh processing system",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "harus diservice kan diinstal ulang pun mungkin kagak bisa soalnya itu yang rusak device proscess / sistem dalemnya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}